Author: Хорхе Мальдонадо Вентура
Category: Конфиденциальность
Date: 2024-02-02 17:05
Lang: ru
Slug: Cómo-destruir-Google
Save_as: kak-uničtožitʹ-Google/index.html
URL: kak-uničtožitʹ-Google/
Tags: призыв к действиям, реклама, бойкот, Google, конфиденциальность
Title: Как уничтожить Google
Image: <img src="/wp-content/uploads/2022/11/aniquilar-a-Google.png" alt="" width="960" height="540" srcset="/wp-content/uploads/2022/11/aniquilar-a-Google.png 960w, /wp-content/uploads/2022/11/aniquilar-a-Google-480x270.png 480w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px">

Бизнес-модель Google основана на сборе персональных данных пользователей,
их продаже третьим лицам и последующем размещении рекламы. Компания также
участвует в [программах слежки и разведки](https://ru.wikipedia.org/wiki/PRISM_(%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0_%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D0%B8)), [разрабатывает программы
искусственного интеллекта для военных целей](/en/by-completing-a-Google-reCAPTCHA-you-are-helping-to-kill/) и, среди прочего,
[эксплуатирует своих пользователей](/en/como-explota-Google-con-CAPTCHAs/).

Это одна из самых могущественных компаний на планете. Однако Google
&mdash; это колосс с глиняными ногами, который всё еще может быть уничтожен.

## Покончить с доходом от рекламы

Google зарабатывает деньги, подавая персонализированную рекламу на основе
информации, которую они собирают у своих пользователей. Если люди не видят
рекламу, Google не получает прибыль. Блокировка рекламы &mdash; это отличный
способ предотвратить слежку и заставить Google терять свою прибыль. Однако,
если вы посещаете веб-сайты Google, Google в любом случа получит информацию,
которую сможет продать рекламодателям. Поэтому самое простое, что можно
сделать &mdash; это [заблокировать рекламу](/bloqueo-de-anuncios-elementos-molestos-y-rastreadores-ublock-origin/) и избегать веб-сайтов от Google.

Другая отличная идея &mdash; нажимать по всем объявлениям с помощью расширения
для браузера [AdNauseam](https://adnauseam.io/), которое позволяет скрыть эту самую
рекламу, чтобы она не раздражала вас. Этот метод подразумевает,
что Google заработает меньше денег на рекламных кликах и что на их серверы
придётся немного больше нагрузки (пусть и минимальной нагрузки, но это
увеличивает их затраты на содержание серверов).

## Заполнение серверов Google всякой ерундой

Google позволяет загружать на свои серверы практически все что угодно
(видео, файлы и т. д.). Если загружаемый на серверы контент занимает
много места и представляет собой мусор, отпугивающий людей от этих
самых услуг и сервисов (видео с голосами роботов, говорящих всякую
чушь, сотни видеороликов с различным шумом, занимающие гигабайт
за гигабайтом), стоимость обслуживания серверов возрастает,
а прибыль компании снижается.

А если это глобально скоординированные усилия множества пользователей,
Google придется начать ограничивать загрузку и нанимать людей для
поиска подобных нежелательных видео, блокировать IP-адреса людей и т. д.,
что увеличит ее убытки и снизит прибыль.

Например, я могу создавать 15-минутные видеоролики и каждый час автоматически
или полуавтоматически загружать их на YouTube. Такие видеоролики будут
занимать много места, и чем больше разрешение видео, чем больше цветов,
чем больше разнообразных звуков или чем больше кадров в секунду, тем
больше денег YouTube будет тратить на хранение этих видео на своих серверах.

Видео, которое я показываю в качестве примера ниже, было создано
автоматически с помощью `ffmpeg`. Оно длится всего две секунды,
но занимает 136 МБ. Аналогичный 15-минутный ролик занял бы 61,2 ГБ.

<!-- more -->

<video controls>
  <source src="/video/basura.mp4" type="video/webm">
  <p>К сожалению, ваш браузер не поддерживает HTML 5. Пожалуйста,
  воспользуйтесь другим или обновите свой текущий браузер</p>
</video>

Придется делать различные вариации случайных видеороликов, нежелательные
видеоролики с роботами, говорящими на непонятных языках... В то же время
следует поощрять пользователей переходить на другие платформы, такие как
[PeerTube](https://joinpeertube.org/), [Odysee](https://en.wikipedia.org/wiki/LBRY) и т. д., которые более дружелюбны
в отношении вашей конфиденциальности.

Также мы могли бы захламлять Google Drive нежелательными файлами.
Вероятно, придется использовать несколько учетных записей и стараться
не привлекать к себе слишком много внимания со стороны Google.
Можно использовать непопулярные языки или файлы, которые выглядят
легитимно, и т. д.

Чтобы атака на Google имела максимальный эффект, необходимо использовать
несколько разных учетных записей с разными IP-адресами, и всё это желательно
должно быть скоординировано между несколькими людьми. Не существует закона,
запрещающего загружать случайно сгенерированные видео и файлы,
а даже если бы он и существовал, это всё можно было бы сделать анонимно,
чтобы избежать идентификации.

## Пользуйтесь их серверами через прокси-сервер, ничего не платя

Вы можете использовать такие программы, как [Piped](/en/YouTube-privately-with-Piped/), [Invidious](/en/youtube-con-privacidad-con-invidious/) или
[NewPipe](https://newpipe.net/). YouTube тратит деньги, отправляя видеофайлы
через интернет. Таким образом, он не собирает наши персональные данные,
теряя деньги, а мы получаем удовольствие от видео. 😆

## Бойкотировать продукцию компании

Не покупайте ничего, что приносит Google деньги. Даже если у вас уже
есть продукция от Google, вы можете принять меры, чтобы отправлять
в Google как можно меньше ваших данных. Например, вы можете
[изменить настройки портала Android captive](/no-digas-a-google-d%C3%B3nde-te-conectas-a-internet-en-android-portal-cautivo/).

А если вам нужен телефон, вы всегда можете купить более простой аппарат,
телефон с GNU/Linux или со [свободным дистрибутивом Android](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_custom_Android_distributions).

## Пропаганда против Google

Эта статья является отличным тому примером. ✊
